<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cristian&#39;s blog</title>
    <link>https://blackdev1l.github.io/</link>
    <description>Recent content on Cristian&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2016. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Jan 2016 17:37:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blackdev1l.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pretty Good Privacy</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/pretty-good-privacy/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 17:37:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/pretty-good-privacy/</guid>
      <description>Pretty Good Privacy (da ora PGP) è un programma e standard crittografico basato su crittografia asimettrica1; è uno dei sistemi crittografici più usati in informatica. L&amp;rsquo;implementazione più usata è quella di GNU, chiamata GNUPG o gpg, in genere installata di default sui sistemi GNU/Linux. Puo&amp;rsquo; essere usata per crittografare o firmare digitalmente file, cartelle, partizioni e email, quest&amp;rsquo;ultimo è l&amp;rsquo;utilizzo più indicato per pgp, ed è quello che affronterò in questo post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resoconto primo quadrimestre 2015</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/resoconto-primo-quadrimestre-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2015 19:34:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/resoconto-primo-quadrimestre-2015/</guid>
      <description>Buonasera! Scrivo questo post in estremo ritardo, mi ero ripromesso di scrivere almeno un post a settimana, ma la vita si è messa in mezzo, quindi ho dovuto ritardare fino ad oggi. Colgo l&amp;rsquo;opportunità di questo Giovedì pomeriggio (siamo ormai al weekend, right?) per aggiornare questo blog, con una veste rinnovata, e tante cose belle da annunciare!
Prima cosa: Ho trovato lavoro. Ok, non è un vero e proprio lavoro, ma più un tirocinio retribuito alla fine son sempre 8 e mi pagano, possiamo chiamarlo lavoro, sottopagato, ma lavoro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torrent-box with Raspberry Pi</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/torrent-box-with-raspberrypi/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2015 15:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/torrent-box-with-raspberrypi/</guid>
      <description>Hello folks! Today english post (my first one) , we are going to build a simple torrent-box with the raspberry pi, an old hard drive and a little bit of GNU/Linux magic!
Boot up and update raspbian First off, make sure to have a fresh clean install of raspbian, just in case something goes wrong, you can debug these steps and see what&amp;rsquo;s wrong, instead of remember months of tweaking and hacking on an old installation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go Crawler</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/go-crawler/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 02:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/go-crawler/</guid>
      <description>Iniziamo l&amp;rsquo;anno con un progettino semplice semplice per impratichirsi con golang , un linguaggio creato da google che permette un esperienza estremamente flawless durante la scrittura del codice e una velocità impressionante, tant&amp;rsquo;è che molte aziende stanno migrando i propri servizi riscrivendoli in go.
Quello che avevo in mente era creare un sito usando Polymer come frontend e go in backend, che dato un URL parsi tutti i link che trovi all&amp;rsquo;interno e lo mostri sotto forma di grafo (precisamente albero) , decidendo quantità di nodi,~~ e anche quanto andare in profondità durante il crawl degli URL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rails Rumble</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/rails-rumble/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 22:15:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/rails-rumble/</guid>
      <description>Salve a tutti, qualche settimana fa ho partecipato all&amp;rsquo;edizione di quest&amp;rsquo;anno della Rails Rumble , è stato emozionante ed estremamente istruttivo. Ma partiamo dall&amp;rsquo;inizio.
##Cos&amp;rsquo;è:
Rails Rumble è un hackathon online in cui si forma un team di &amp;ldquo;creativi&amp;rdquo; per finire in un prestabilito lasso di tempo un progetto. Per la Rails Rumble il tema principale è stato l&amp;rsquo;utilizzo del web framework Ruby on Rails , col quale in 48 ore bisognava produrre una web app / sito web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basi di dati parte 1: proprietà</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/basi-di-dati-parte-1-b-1234567/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 16:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/basi-di-dati-parte-1-b-1234567/</guid>
      <description>###Nozioni
Istanza di entità: Cosa o persona che esiste, della quale vogliamo registrare gli attributi e che puo&amp;rsquo; essere chiaramente indentificata in modo da poterla distringuere dalle altre.
Istanza di relazione (associazione): Fatto che descrive un&amp;rsquo;azione e che stabilisce legami tra istanza di entità.
Classi: Insieme di istanze considerate dello stesso tipo.
Proprietà (o attributi): fatti che descrivono le caratteristiche delle istanze di entità e le caratteristiche delle istanze di associazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Irc Bot</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/irc-bot/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2014 17:45:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/irc-bot/</guid>
      <description>Salve a tutti! Nelle settimane passate ho scritto un piccolo irc bot insieme a un mio amico in java per un canale tra &amp;ldquo;amici&amp;rdquo; appoggiandoci su delle api per il lato network. L&amp;rsquo;idea generale era implementare i comandi più &amp;ldquo;usati&amp;rdquo; da un bot, cioè !quote youtube parser e magari !seen. Dopo di che abbiamo ha pensato di cambiare e rendere il bot modulare (cosa che sta pensando a sviluppare lui data la mia scarsa conoscenza di design pattern e affini)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>One Week in the deep South</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/one-week-in-the-deep-south/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 18:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/one-week-in-the-deep-south/</guid>
      <description>Dopo una lontananza di ben 2 anni sono ritornato nella mia terra natia, crotone,insieme alla mia ragazza portawai. Il viaggio all&amp;rsquo;andata è stato abbastanza tranquillo, la mattina dopo ero abbastanza carico da poter andare direttamente a mare. La voglia di reincontrare i vecchi amici era tanta, infatti da quando avevo deciso di scendere avevo questa fissa in testa e ogni giorno pensavo al viaggio e alla settimana che avrei passato giù.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arch Linux on Main!</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/arch-linux-on-main/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 16:45:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/arch-linux-on-main/</guid>
      <description>Salve, 3 giorni fa ho deciso di formattare tutto e installare arch linux sul main pensando di poter finalmente rimpiazzare windows (obbligato ad usarlo per videogiocare) con il mio sistema operativo preferito.
Dopo un veloce dd if=\arch.iso of=/dev/sdc BS=4M ero pronto alla installazione. Io ho un hard disk da 2T che uso come disco dati e un ssd per il sistema operativo da 128gb. Mai avuti problemi di spazio o altro, con la wiki sul portatile e la penna bootata sul main parto spedito per l&amp;rsquo;installazione</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fap Folder Creator pt1</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/fap-folder-creator-pt1/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 18:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/fap-folder-creator-pt1/</guid>
      <description>Hello guys, oggi vi parlo di uno scriptino in python che sto scrivendo per imparare il linguaggio, incomincio subito a dire che dopo un anno di c++ scrivere del codice in python è come spegnere il cervello e parlare con una persona. Stupidamente facile e immediato. Lo script si appoggia (per ora) principalmente su 2 1 libreriea: Click e Haul
in verità l&amp;rsquo;idea dello script mi è venuto leggendo una lista di librerie per python trovata su Reddit, precisamente la libreria Haul mi ha dato l&amp;rsquo;idea di creare un downloader di immagini automatico dai thread di 4chan, mi sembrava un compito molto semplice e allo stesso tempo utile per imparare il linguaggio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Post pasqua processing</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/post-pasqua-processing/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 19:58:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/post-pasqua-processing/</guid>
      <description>Ok ennesimo post bimestrale giusto per scrivere qualcosa!
Long story short: un mese e passa di &amp;ldquo;malattia&amp;rdquo;, ogni settimana una diversa, feels bad.
Spunta fuori ogni tanto qualche persona del passato, incredibile come le persone siano uguali a prima, statica, leggermente diverse ma&amp;hellip; il succo è quello.
Ho iniziato a lavorare al progettino di Programmazione 2 e dopo uno sprint iniziale sono subito rimasto bloccato su un problema stupido. Probabilmente ho gestito male la divisione iniziale del progetto, probabilmente è meglio ricominciare tutto d&amp;rsquo;accapo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contacts</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/contacts/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 16:27:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/contacts/</guid>
      <description>email: black[at]dev1l[dot]tk | please use only my pgp public key . facebook.com/blackdevil93
twitter.com/_blackdev1l
Google.com/+CristianAchille
flickr.com/blackdevil93
github.com/blackdev1l</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 16:19:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/about/</guid>
      <description>Ciao a te oh navigante! Sono Cristian Achille e questo è il mio blog. Sono nato e cresciuto a Crotone, una triste e soleggiata città del Sud Italia, ho studiato elettronica fatto finta di studiare per 5 anni all&amp;rsquo;I.P.S.I.A. di crotone, ora studio informatica all&amp;rsquo;Università di Modena. A 7 anni ho ricevuto il mio primo computer e da lì è stato amore a primo tick. Andando avanti negli anni e sopratutto con l&amp;rsquo;avvento di internet in casa mia la passione per l&amp;rsquo;informatica ha sopraffatto tutte le altre, portandomi a chiudermi in casa e passare notti in bianco a scoprire le meraviglie di questo mondo magico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malattia, malattia...</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/malattia-malattia/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 09:52:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/malattia-malattia/</guid>
      <description>Ah!!! Povero me. Due settimane di tortura. Dopo 5 giorni di febbre a 39 per qualche virus alla gola, neanche una settimana di tregua che sto male di nuovo, attacchi di dissenteria fino ad oggi. Altri 4 giorni (e forse di più) di dolori. Mercoledì è stato allucinante, non riuscivo neanche a stare in piedi, dopo le prime due ore di algoritmi sono tornato a casa (non so neanche io come, simpatico un signore di colore sulla bicicletta che mi guarda e fa &amp;ldquo;hey amico, tu stai male!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Semester</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/new-semester/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 22:50:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/new-semester/</guid>
      <description>Il secondo semestre è iniziato, l&amp;rsquo;habit è stato settato meglio di quanto mi aspettassi: Primi posti centrali. Fa molto secchia ma è l&amp;rsquo;unico modo per potermi dare la prova che cerco e capire se questo corso fa per me oppure no. Stare alla prima fila da soli vantaggi. Quando siamo in aula IV / V è piuttosto facile prendere posto, il problema arriva nel momento in cui siamo in laboratorio, prendere i primi posti è dura e la differenza tra prima e seconda fila si nota tantissimo in termini di concentrazione.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fine Gennaio 2014</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/fine-gennaio-2014-2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 15:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/fine-gennaio-2014-2/</guid>
      <description>####Premessa L&amp;rsquo;idea di aggiornare questo blog una volta alla settimana era bella, ma evidentemente è un compito troppo arduo per me. Quando settai il blog probabilmente quello di cui sentivo bisogno non era scrivere ma solo smanettare con qualcosa. Beh, vediamo di renderlo utile allora.
###Periodo esami ######prima il dovere&amp;hellip;
Ahimè, il mese di gennaio / febbraio / marzo è quello rinominato Periodo esami , in questi mesi bisogna scollegare la testa da tutto ciò che non è inerente allo studio e focalizzarsi solo sul passare questi maledetti esami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A new VPS</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/a-new-vps/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 16:25:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/a-new-vps/</guid>
      <description>##HELLO WORLD!
stanotte verso le 2 mi hanno risposto al ticket che ho creato riguardo l&amp;rsquo;impossibilità di connettermi a internet attraverso la vps, mi hanno detto che era un problema del firewall della serverfarm e ora è tutto O.K. , infatti ora sto scrivendo dalla mia nuovissima vps ! nel post precedente avevo detto di averla pagata 35$ one time fee (cioè una volta per sempre) , per ora sembra andare discretamente, il ping è alto (200) ma per quello che devo farci io va più che bene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A new beginning</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/a-new-beginning/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2013 20:27:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/a-new-beginning/</guid>
      <description>Rieccoci qua, era da molto (da quando ho settato questo blog) che volevo scrivere un post giusto per mettere bianco su nero alcune cose, volevo aspettare di spostare il database sul nuovo server che non riesce a connettersi a internet ma non volevo aspettare di più. Dopo la traumatica esperienza di quest&amp;rsquo;estate (ho promesso di non scrivere cose tristi quindi non scriverò nulla di quel periodo) ho deciso di voltare pagina in modo definitivo, anche grazie all&amp;rsquo;aiuto di una persona molto speciale e che ogni giorno di più si sta affermando come un punto di riferimeto assoluto per me (wo ai ni) , ho disinstallato dota e dato un taglio netto con quella droga gioco e ho iniziato a studiare più o meno seriamente analisi e concentrandomi in generale sull&amp;rsquo;università.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome Ghost !</title>
      <link>https://blackdev1l.github.io/post/welcome-ghost/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2013 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackdev1l.github.io/post/welcome-ghost/</guid>
      <description>Dopo svariate ore passate a capire cosa non andava sulla mia vps per far andare questo piccolo blog e altrettante ore la mattina dopo, finalmente eccomi qua! Il problema era una sola, piccola, fottutissima virgola. Maledetto javascript. Comunque, non scrivo da anni su un blog, e quando scrivevo ero parecchio incazzato col mondo e finivo per scrivere post abbastanza depressi. Credo di avere superato quella fase e questo blog tratterà principalmente di gaming e roba collegata a internet, magari qualcosina sull&amp;rsquo;informatica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>